其實係咪所有人教自己老豆老母用電話都會炆？

尋晚搭車有個老母唔識用藍芽，個女原本都冇乜野，但搞多幾次就

女：Jip 你要兩邊都開曬先得嫁 你明唔明嫁姐 我講左幾次都係咁 係人都明既野講黎講去你都唔明

（老母㩒多一兩下，細細聲講左D野）

女：唔係咁呀，我明你想點但而家淨係你唔明呀

之後冇曬聲出

忟乜撚
冇同理心
幾十歲學嘢實係慢d，俾d耐性講多幾下囉

我就唔信你老豆老母喺你細個教你行路，教你去廁所時會出黎開post問有無人一樣咁忟喇

戇撚鳩 生之前無諗過教?

我之前都係差唔多，一轉左iPhone 第一句就同老母講「有咩去Apple store，班人出得糧就要服侍你，部機價錢包埋」

從此佢有咩事都去Apple store，so far so good

睇佢有冇依賴性同好奇心
利申：
老豆自己用得掂好少問 教佢好似教細路咁
老母好多時會問 教完都記唔到 理解唔到 有時真係好勞氣

唔會炆. 反而佢哋會唔好意思.
我會話. 唔記得咪問囉. 你問夠100就一定記得.

ching閱讀理解是唔是0
就係佢老豆老母都明事理 生之前有諗 所以無出黎開PO話教仔好L忟

而家調返轉樓豬就少少嘢上forum搵人圍爐

戇撚鳩唔係咁用

1

佢久唔久就同我講返Apple D人教佢咁咁咁，咁我就「哦咁咪好囉」一方面諗屌，真係好，唔洗煩，另一方面就可以9UP下

我唔會 我愛爸爸媽媽

係呀媽眼中係個Mon 上面嘅所有中文字會自動變法文

不過我老豆好撚醒

太有好奇心又係好撚煩 有次老豆搞到部機用乜都彈error 同reboot ，問佢搞過咩黎「唔知，㩒下㩒下就咁喇」，淨係flash 返個stock rom 都搞左一晚

佢有得揀生唔生
我有冇得揀出唔出世

教完記唔到先最煩

我老母連記都懶
有乜事就放低部電話叫我整
我唯有set佢所有password 做我生日日期

教完過幾日又問同一個問題

呢次唔錯

呢啲唔屌唔得
話就話問你，事實就係想你幫佢整完呢次，下次再問

你亦有得揀積極面對定怨天尤人

你讀書係咪科科攞A?

換個角度睇，佢覺得你生日先係最重要最需要記住，但如果有一日佢唔記得你生日，就應該係…

有冇諗過係你唔識教，同一件事唔同人教會有唔同效果，特別係啲人好悔氣咁燥住教最難入腦

一家人計撚得咁盡，好撚小家

好多人對屋企兩老最冇耐性，對閪面港女就做狗都不辭勞苦，最睇唔起呢種虛偽嘅垃圾

忙就唔教
得閒放假我可以好有耐性咁教

一開始會，慢慢教教下就唔會㗎啦，控制情緒呢啲野有得練習

教老母用Siri

教用電話都炆

自己細果陣都係咁姐，半夜飲奶換片老母都冇話煩
依家教佢地用電話好小事姐

呀媽唔識中文，有時d野真係同知點教好

有時電話電腦有d system既野我都唔識整
就俾老豆鬧我小小事都幫唔到手 冇撚用
根本冇心幫佢 算鳩數咁話
吊 實識咩

老豆老母玩電腦電話仲醒過我

戇鳩詭辯
細個要咁樣照顧係因為無自理能力，非不為也實不能也
要教電話點用嘅明明部電話已經係中文，又唔係唔識字，都要同一個問題重覆問幾十次
要舉例就係舉細個做功課做極都唔啱你老豆老母會唔會屌柒你?

識就唔使問你啦.
條女叫你幫佢砌機. 你又會幫佢砌?
要砌部電腦網上已經有晒中文，又唔係唔識字， 次次砌機都要重覆問幾十次.
老豆老母養你十幾年就嫌煩. 條女俾你屌1次半次就做牛做馬做奴隸都肯.

屌巴打你都幾幽默
首先你假設左我有女
第二你假設左我會幫佢做牛做馬
其實唔識要我教就真係無所謂
不過前提係要自己肯嘗試過舞唔掂，其實啲問題我都可能唔識處理，咁咪大家一齊坐低慢慢研究
有時炆嘅係嗰種老奉嘅心態，唔學唔試，彈個notification出黎淨係撳確定都要問你點處理，點可能唔炆呀…

我阿爺阿嫲都轉左用智能手機，但真心唔明點解要轉 之前nokia好地地，轉左之後有時佢地想打個電話都搵唔到個制，學左點打電話之後如果個介面禁錯咩制唔同左又會唔知點算...
其實教佢地唔會覺得忟，始終佢地一把年紀我會覺得可以慢慢教佢地，但係部手機根本唔適合佢地用，d功能又用唔哂記唔住，好無謂囉

忟唔係因為教既過程麻煩
而係教完之後一個星期佢又唔記得
再教完再下一個星期佢再唔記得
當佢講到佢記得晒啦...

一個月後佢又再由頭問多次
好難唔忟

無論咩人叫砌機都係叫佢買dell +延長保養，冇得輸

我覺得問咁多次都冇咩所謂 答一答又唔會晒你好多時間 唔識咪教到識為止 你估佢地問咁多次又唔會覺得自己好煩架咩 咁佢地真係唔識先問你架啦

亂尻咁禁，跟住del左野，然後問我點算，屌我點知點算，之後又發脾氣

我用功能限制block哂會搞亂野既功能(比如刪APP之類)

無用既APP會放哂全一個folder收埋哂佢地

whatsapp只會教佢地點用錄音講野

你錯啦，係佢唔記得所有密碼會走黎問我
我set我生日，係方便我自己

教冇所謂，有d教又唔受聽重要發脾氣先仆街

轉新電話先災難
見佢部機神神地 買左部新電話比佢啦
劈頭第一句就話哂錢
然後又話要重新習慣個介面

都算 入app

啲acc全部唔記得 上次幫佢整個陣已經叫左佢抄低
佢又話自己會記得
好啦 唔記得哂 咁叫佢重新申請
佢就叫我幫佢搵個舊acc出黎
入面有啲野想keep返
跟住又話邊個邊個個仔識幫佢搵返出黎
你又唔識
自此醒水 無乜唔好理佢
佢搵我全部一律話唔識
等佢去搵人地個仔搞

佢地會企響對方角度諗嘢嘅就唔係「小學雞」啦

叫老豆老母用Android, 等於懲罰自己

即係你自己嘅密碼都係用生日

代表人地個仔有耐性過你

你教嘅語氣一定係好悔氣

教都無咩野，最炆係教緊佢個方法時，佢就會話 - "唔係咁，應該係點樣點樣整"，好似教返我轉頭咁

出android 玩9自己

係鬼，佢唔順氣幾廿歲人比後生教返轉頭姐

開頭都仲可以好聲好氣教 但問多幾次就忍唔住忟
我知咁樣唔o岩 但忍唔到
細個個陣 佢地都係咁忟我咋嘛

我諗大把人都無計過自己家長細個點打佢地，好大方

好多時就係我老母扮唔識，直接叫我幫佢做

你讀書係咪日日讀同一樣野？

an 狗表示 老母起初用apple 問我識唔識，我即刻答唔識，實質就係摸下都應該識不過唔想搵黎搞

問自己個仔又點會唔順氣呀，出錢出力管接管送，供書教學十幾年問你少少嘢有咩問題？

有好多嘢夠佢識你唔識啦，on9仔，即刻駁咀你就最叻

你覺得我作大咁唔洗討論啦
生我出黎比埋供書教學係應份，唔係我大個咗點係社會生存立足？
你都on撚99，應份野講撚到恩賜咁

好撚醒呀？有冇咁自豪？

好大嘅官威
咁報親恩又算唔算「應份」？

如果唔係因爲你做錯事想你受到教訓而打你，就係佢唔啱。

特登買部ipad 比佢地玩
點知用慣an 機撚唔掂學唔識

An都教到ipad點會反而唔識教

佢地依賴左個back制太耐

會忟 但都會keep住教

唔想教咪直講lo，講咁多藉口做咩
btw細個係咁做錯功課都要被老豆老母屌你都幾淒涼

咁應該只係適應問題，好快習慣

睇得出佢地係懶醒嘅年紀，佢唔識問人就好「應份」，人地問返佢就自以爲不可一世咁串撚柒柒嗰種款

我會話我都唔識 跟住隊晒比我細佬教

我有呢個耐性

有時會 教完又唔記得

但之後諗返 唉 佢地真係老左 又嬲唔落

買部有簡易模式/launcher 既手機囉，雖然有時做緊野走埋嚟打斷咗係會燥燥地，但捉住隻手指篤兩下又唔係好花時間姐

我會話 下我都唔識喎 我都唔係用你個型號

會，但係一直繼續教，有時教完隔左十幾分鐘會同佢講對唔住啲語氣差左啲，我都知自己炆就會語氣差

講野無論點就人身攻擊
人地講啲親身經歷出黎你又唔信
十足十啲廢老咁有你講無人講
咁你點話點好囉

老豆老母幾廿歲人學新科技係慢d

學識左就好開心 好似細路哥咁

我老母初頭學打字打得好慢 而家識左就成日打

老母次次教完明明唔識就話番我轉頭唔係咁樣㩒 講極都唔明！

明明識字
彈個notification 出黎得2個選擇
都要問 仲要十次以上

人問題 我教我啊婆同一樣野最多兩次 我教我老豆教極都唔識 唔關年紀事

我老豆又係換左電話就不停問點解唔同之前個部呀點點點，雖然都會炆但都會忍住
因為睇過篇文章講你細個咪又係匙羹都唔識揸你老豆老母咪一樣會好好教你，所以你幫老豆老母㩒幾下講解下又如何

老豆programmer嚟
有咩會自己搞掂
真係唔明教佢兩嘢就明
淨係顧掂老母就得

講起就把鬼火
由其係讀IT既
話就話叫問 其實就真係伸手黨攤大手板叫你整
整到唔會話有咩報酬 會話做仔既老豆老母嫲嫲公公係應份
整到但唔想整就會話 係咪一家人幫手整下都唔得呀
就撻埋d理由 以前養你咁辛苦 供書教學 etc...
上至電腦電話router 光纖 wifi
下至洗衣機 家庭電器 電視 hifi
整唔到就屌你 咁渣架 讀咁多書讀屎片

屌你老味 我讀電腦係做電器維修技工架咩
教一次半次唔係問題
你資質唔好唔係問題 我教多幾次
問題係佢地覺得理所當然 當你多啦A夢咁

有次佢地多手執電腦枱搞到條光纖
整到上唔到網 就伸手黨打電話俾我叫我拿拿林返屋企整
唔係佢地用唔到wifi玩神來也打麻雀
最後我整咗兩三粒鐘 因為我返到屋企都要上網做野
佢地咁搞一搞 搞到我都做唔到野
迫住一定要即刻整咗佢
放完工夜媽媽又打唔到俾寬頻個邊整
燥到我發埋脾氣
佢地唔會動腦思考點解決架
之後仲反屌我 話我態度差tim

結論係 : 千萬唔好俾親戚知你識整電子產品 如果唔係手尾長過生愛滋

順帶一提
d老豆老母唔識既主因係佢地唔會去嘗試
以為按錯一樣setting就會電腦大爆炸架喇

真心想學會無咁忟
至怕有啲人又要你教又要話唔識唔明
頂 咪教緊你囉

我父母仲學得快過我 我都未有智能電話佢地已經自己用緊
利申父母唔係無知師奶同街邊啲阿叔個類

嘩你呢啲應該都係覺得父母生得你出就係你欠佢地個啲人黎

抆係一回事
但唔會鬧佢地
鬧佢地佢地就唔敢再問
唔問就學唔到新野
如果大家同父母關係唔差既咪教下囉
幾十歲人肯學都值得欣賞
好過d廢老固步自封

教唔係問題，最大問題係佢對住個電話好似文盲咁
例如有啲" (說明)XXXXXXXX，如果同意請按繼續"
佢就會走嚟問你要撳咩
唔知以為佢唔識字

以事論事嘅話
真無線嘅藍芽耳筒要分開左右開機連接係我都吊鬼啦

但係教人地老豆老母就好有心機 好撚仆街

叫佢地自己試下禁 明明有中文佢又睇得明
硬係好似部機自己禁多兩下會爆炸咁
係咁叫我幫佢整

其實好多你地覺得理所當然，一定知既野對舊個代人黎講唔係

我地由幼稚園就開始接觸電子產品，佢地幾張野先接觸

我講一句野你就睇得出我係乜人
對屋企人好少少要計較欠唔欠先？

幫下手駛唔駛簽埋合約定最低工資？

其實有時係心態問題
我屋企嗰個玩股票軟件一啲問題都冇
電話就教完一次下次又歸零又問
叫佢去讀電腦班又話學唔入腦繼續嘥啲錢去讀炒股
同佢講對科技冇興趣就記得炒股唔好靠依啲野
又要冇興趣唔識又要問我心態本身已經擺唔正

exact7ly
啲仆街同啲港畜上司/老世一撚鳩樣
覺得你幫佢係應份
要將你可以利用嘅價值榨乾榨盡
呢啲真係要見一次屌一次

第一 應該
第二 好少少？憑咩？

Cooking mama

又幾聰明

教完都唔識又亂黎就好燥
老豆好撚醒教完就識
老母又唔識又成日亂禁
教完話識 過一陣又問我點整
以前會繼續教 教到佢禁到為止
到而家老母有咩問題有咩唔識
叫佢比我 幫佢整好 隊番比佢
佢都好似已經習慣左 唔去學新野了

嘩屌你同啲上晒岸廢中叫啲窮撚後生積極啲努力啲唔好怨一撚樣

Exact7ly

諗起呢條片

我老母又係唔識用亂咁禁
有一次真係畀佢嚇撚死 嗰陣佢做完手術住緊醫院 前一晚佢就突然話唔適服要留多日院 第二日佢打畀我 我咁啱行開左無聽到 過左幾分鐘我打返比佢啦 打左10幾次都唔通 最後發現原來佢亂禁 block左我
嗰下真係比佢嚇死

不過有時覺得佢幾可愛
成日大佢 亂禁比人扣晒銀行錢
佢就會驚唔亂禁 變到好乖 做咩都問下
好正

出iphone比佢地唔撚洗煩
以前老豆用samsung 教撚完成日唔記得 走黎問
轉左iphone 之後教兩三次就得

老憑教你?

教父母唔炆 教完唔明仲發爛渣先垃圾

我都係咁講 叫佢唔好亂鳩咁禁

其實係冇話題 想同你有返兩句姐
我就好享受教佢地用電話

唔會
反而佢地仲唔好意思
除非咁啱忙緊, 就會忍唔住有少少炆

細個唔識諗咪會忟 到大啲反而會享受教佢用新科技 起碼佢地肯與時並進 老實講如果俾佢地揀3310定smartphone 佢地大多數揀前者 多一個話題關係都親近啲 能夠同父母親有個朋友咁嘅關係係最好嘅 個人覺得

我教佢果時會用紙仲個step寫清楚比佢
佢唔識就會自己睇番
係隔一段時間轉左野佢先會問
如果唔係都係靠本擬似說明書

最炆係你教完佢 佢會話 唔係喎 乜唔係點點點咩
我見人地係咁咁咁禁 我屌 又要問 又唔聽 邊有可能唔炆

無錯呀屌
老豆用馬會個app不知幾勁
我乜都無教過已經識用

難免

平時心情ok都唔會，但一遇到有野要交仲要問好耐

我就爆左

利申:嬲左我幾日了，嬲完未

細個個陣老母叫我幫佢部手機入歌（舊式開合機）
個陣掛住打機無理佢仲話佢煩
而家好後悔 想教都無得再教

冇叫你唔怨呀，只係話你有你嘅自由，而且我亦見到你已經揀咗

EQ好撚低

仲有人用藍芽？ 你想講airdrop咋?

唔識教無問題
但上面寫到明 問我點解
中文姐...都係照字做

我都會幾好心機教，同埋有d野你教識咗，第日煩少好多

佢地唔會明你感受，仲會話：「生我出黎就預咗啦，又唔問下我想唔想出生。」

串過碼頭咕哩

啲小朋友以為自己識用兩下手機叻過自己兩老就係神童託世咁，懶撚醒巴巴閉閉不可一世，佢地唔知原來識咗再用易明嘅方式教其他人先至係最高境界

你兩個好撚夾，都係咁撚癈

我覺得會炆好正常 但都係要教
但都希望俾人教個個唔好下下要人幫 起碼要肯學
唔好成日口講叫人教 但實際又只係想人幫你搞哂
一係你就直接講明話自己係想人幫你搞

你把口好臭

脫離現實永遠活喺自己理想主義咪就係你依啲人
事實真係父母生唔生絕對有得揀
都莫講話自己出世有冇得揀
你連你老豆老母都冇得揀啦

老豆永遠唔洗我教
個老母對股票軟件有興趣又從來唔洗問我點用
唯獨是電話電腦教極都唔識
個電話已經係自己要日日㩒嘅野
都冇好奇心去學識佢
依啲唔係資質嘅問題
依啲係心態嘅問題
有興趣嘅就去做
冇興趣就去依靠人
美其名就去叫我教
實際係每次都叫我幫佢搞掂埋佢

教唔係問題，最煩係教完過兩日又問，再教完又問，然後一直重複100次

講得好

而家兩老都轉晒iphone
唔洗煩

父母問完又問，講又唔明，有時都幾忟
但後來份工個老細又係咁問我電話嘢，又係問嚟問去
我好忟好煩但又唔敢忟老細
諗返轉頭，我唔忟得老細點解又忟父母呢？覺得好對唔住佢哋
所以之後父母再問我，我都盡量耐性啲

雖然有時都仲係會忟

呢個post睇到有啲內疚。

老細問一定要扮唔識
親朋戚友都係
否則後患無窮

初頭係話唔識
然後俾佢屌

叫我學識佢
後來幫佢處理電話問題幫咗年幾
過幾日quit了

除非好好pay姐
咁閪嘅老細要我學工作以外嘅野
又有冇俾返extra pay我先

會，

但一諗到細個唔識串字唔識野都係咁教
我就會死死地氣教，或者幫佢地整翻好曬

好多時係明明有字寫埋出黎畀佢地撳都唔敢撳
話驚整壞部機
佢地個代人少咗一種教育，叫探索心

我老豆老母喺我好細個做功課嗰陣
一教極唔識就一巴車落黎
一野就扭我耳仔扭到又紅又腫
我到今時今日都瀝瀝在目
所以真係唔好要求我好有耐心咁教佢地
佢地都係咁教佢地個仔

由細到大老豆教落做人最好就係靠自己
尤其而家上網咩都教到 就更加唔好靠人
所以我老豆都唔會叫我教佢點用電話

只可以講每個父母既教育方式都唔同
我老豆老母都好暴躁 但通常都係我衰戇鳩先

我老母用左幾年smartphone
佢自己個email係咩都未識睇
教左佢10幾次都唔聽 一有少少野就走黎煩我

出唔出世無得揀 但你可以restart

我做社區中心，要照顧埋d老人家
三叔，小米，屎為
鴨記山寨機，撳掣nokia乜撚都有
屋企果兩老濕濕碎啦
果d垃圾機EQ小D都死

我其實係公司都係慢慢逐步入一次
跟住睇佢地自己入到咁樣教

但發覺有咁上下年紀既 都好鍾意搶機

唯人會反感就係叫我教佢地用微信
屌 我自己都冇用 教乜撚

係唔識字

要教幾多次都唔夠日日開大聲睇支那五毛channel煩

係

忟，但係照教，照救機。

第日我有幸7老8十，分分鐘我學習能力差過佢地。who knows?

忟係因為你知道你做緊一件 無用功
根本每次教完佢都係會再問返你同一樣或者差唔多既野。

教完同無教無乜大分別，最後都係會自己幫佢搞掂

就算佢地識左你教佢果一樣，佢都只係會識你教果一樣。例如教佢點開信息佢就真係只會識點打信息，唔會識點樣傳送。

尼一樣就係最大既問題，明明咁大隻字寫住傳送都要問你一句，再之後果句確定傳送，一個是一個否都要問你一句。

頭幾次你會覺得冇問題，但久而久之真係會覺得好煩好燥，一部手機大大話話都幾十甚至幾百樣功能，下下都要教真係好撚嬲

另外中，學極都學唔識真係心態問題，我老母工作上需要用到既科技野佢可以係培訓一個月學識曬，而手機大大話話用左7 8年都仲係要問我，而我老豆又用手機到而家最多問左我十次，我老豆仲要大過我老母5年，佢都可以學得識，證明係心態問題，佢自己都冇諗住學好佢你又點會唔燥

佢有得揀都想揀個醒目仔帶旺成頭家啦，點知就出撚咗你呢條癈柴呃飲呃食廿年都係冇撚貢獻

你直接回佢「冇興趣」幫你搞咪得囉

因為呢度好多小學雞未出黎做過嘢，自以為識搞電話已經好了不起

冇探索心就唔會生咗你啦，知唔知決定生個細路要幾大勇氣？ 唔知？應該嘅，毛都未出齊，以為中出下就成事可以養到你咁大呀

你咁撚蠢架，教極都唔識

依啲叫探索 生兒育女由細到大都聽到嘅嘢就唔好做例子啦

每次教少少，同比多d例子咪易d入腦，咩都唔解釋就咁講一次撚會明咩

老人家用smart phone，教返最基本功能夠用咪得lo，一野講咁多，佢地點會記得

反而係老豆燥番我轉頭on99

得啦得啦，你呢啲年紀思想就係呢種程度

總結：教嗰個唔撚識教

所以依家冇星巴佢地咪已經仁至義盡

你為駁而駁都幾撚九唔搭八

依家我自己一個養撚曬成家都叫冇貢獻
最撚有貢獻咪就係你依個為駁耐駁嘅戇勼仔囉
一家唔知一家事你憑乜野喺度judge我丫

老實講...一開始我教我阿媽用電話啲功能嗰陣真係教到好炆，但過咗段時間我又會諗：其實我語氣又真係重咗喎...其實佢係唔識用所以先會問我啫，但係我咁樣嘅態度又真係搞到佢又唔開心，我又炆，搞到大家都咁唔開心。往往都係事後覺得自己冇必語氣要咁惡，但嗰陣又真係好難唔炆

次次都炆
但諗下邊個教我行路
都係算啦

為撐而撐，無憑無證，你話你買咗幾棟樓畀佢地收租再一人一個工人貼身服侍都得架啦
一個老人家問吓嘢都發晒老脾嘅人，其他嘢又會點做得到吖，學星爺講：「呢啲係常理」。
不過你想點你嘅事，等其他小學雞陪你圍爐啦吓

成熟嘅表現

係好忟，樣樣嘢都叫我教，教完下次都係問

有時都會覺得自己D語氣重咗過咗火

明明大大隻字寫住確定都唔識㩒入去

好炆
唉, 佢地又唔聽人講, 係完全無理解點用

我教完佢佢又唔記得
成日又係問果樣野
我唔介意教佢
但我成日同佢講乜野掣都試下禁
黎黎去去都冇乜野掣比你揀
禁多幾下又唔會壞既

咁樣叫教

明明行路係人都識，左右腳郁下郁下就得，但你就係要人教要人扶，挑

我教完佢
叫佢下次試下自己禁幾下掣
禁多幾下又唔會壞
再者 我點教我老母用電話關你撚事咩

每樣野都要自己摸索下先會有印象
下下問完又唔記得咁其實即係我幫佢用埋而唔係教緊佢用

咁似啲大媽周街打仔然後話：「厚多士，我教仔關你撚事呀！」

老母開晒d app永遠唔熄 教極都唔記得

咁真係唔關d人事wor
佢有講錯咩
不過佢係街 我係屋企
佢係打 我係教
你覺得咁樣可以類比咪繼續
反正都係唔關我事

叫老母嘗試下就唔算教？
講左大概點用就由佢自己摸索下架啦
你教人游水踩單車唔通下下扶住先叫教呀？ 你都on撚9

老豆買咗iPhone 再送部比老母 佢地有乜唔識就螢幕錄製掉上gp 啲密碼都係用名簡寫加電話號碼
問題解決

以前讀幼稚園就要幫老豆老母整電話，以前唔識整就拎說明書睇，整到而家屋企上下所有同電有關都搵我整
嗰時冇smartphone仲要打筆劃，結果要打哂啲親朋戚友個名落去打足成日，不過練到打SMS勁快手
到左老母換smartphone,就迫佢一定要學點用，佢以前成日驚整壞，我同佢講你亂嚟都唔會爆炸，結果而家終於學埋點Google, YouTube
老豆就麻煩啲，教佢用WhatsApp教左兩年都淨係識睇
幫佢整電話就叫我咪撚整壞，我即刻答佢幫你兩老整左成廿年啦，唔信就搵第二個
教佢點用話麻煩同佢話覺得麻煩嘅就用3310
兩老而家好聽話

睇你語氣，應該係上流社會嘅成功人士

你呢啲真·乖仔

通常我一開始就叫佢自己跳落大池游，叫佢自己抓下抓下就自然識游，從來唔洗扶，個個一學就成仙

利申：專業游水教練

笑左
我講嘅都係事實
你係要唔信係要否定我嘅我講乜你都唔信架啦
係囉
你估個個好似你咁唔洗搵食
日日咁得閒上黎剩係識否定人

教自己老豆老母野都咁撚多抱怨
你老豆教你換燈膽教你換水喉
你老母教你煮飯教你洗衫
又會唔會閪氣閪氣 唔耐煩既態度啊?

有時科技既野日新月異
老人家學習能力又無後生仔咁高咁快
連自己親人都唔識體諒

好燥

上面D野唔係教一次就識就死撚左佢啦

我煮餸都勁過老母，有時仲要調轉頭教返佢煮，不過我懶唔煮姐 新洗衣機都要我教佢用

你係叻仔既
你老豆老母無生錯你

係囉，所以我同佢講，唔識就亂㩒，試下d制，又唔洗本既

佢地都唔係學用電話 係旨意仔女幫佢整咋嘛

老屎忽通病來